% Lokální makra patří do hlavního souboru, ne sem.
% Tady je mám výjimečně proto, že chci nechat hlavní soubor bez maker,
% která jsou jen pro tento dokument. Uživatelé si pravděpodobně budou
% hlavní soubor kopírovat do svého dokumentu.

\def\ctustyle{{\ssr CTUstyle}}
\def\ttb{\tt\char`\\} % pro tisk kontrolních sekvencí v tabulkách

\chap Úvod

Cílem projektu je navrhnout a vytvořit uživatelsky přívětivou aplikaci, která svým uživatelům umožní tankovat auta, aniž by ji opustili. Tato aplikace poskytne uživatelům snadný a rychlý způsob, jak naplnit svůj vůz pomocí QR kódu, všechny potřebné informace o čerpacích stanicích, konkrétně nejbližší ziskové čerpací stanice a poskytne aktuální informace o cenách.
Podnětem k výběru tématu práce byly životní zkušenosti, které se mi jevily jako dobrá příležitost se pokusit vytvořit něco užitečného, ​​co by zlepšilo, zrychlilo, zjednodušilo proces doplňování paliva do auta, a aby byl bezpečnější a pohodlnější.\nl
Stává se, že po příjezdu na čerpací stanici se nejprve zařadíte do fronty složené z aut a poté z lidí u pokladny. V takových případech může dojít k několika důsledkům: \nl
1) Klient naléhavě potřebuje natankovat, protože jeho šipka paliva ukazuje na nulu a on tráví čas ve frontě na tankování, takže si v následujících časech bude pamatovat, že na této čerpací stanici strávil spoustu času a s největší pravděpodobností nepřijede znovu; \nl
2) Klient se jednoduše otočí a pojede na další nejbližší čerpací stanici;
První ani druhý případ nevyhovuje jak tankujícímu zákazníkovi, tak společnosti zásobující PHM. Tato aplikace tedy výrazně zkrátí dobu tankování, protože nemusíte trávit čas cestou k pokladně a zpět, čekáním ve frontě, dokud se nějaký hladový zákazník před vámi nerozhodne o výběru náplně do svého burgeru. Další výhodou tohoto způsobu tankování - bezpečnost. Často mohou být našimi pasažéry v autě děti nebo zvířata, která opravdu nechceme a není příliš bezpečné je nechávat samotné v uzavřeném autě. Do auta potřebují natankovat i osoby se zdravotním postižením, např. můj děda, který kvůli nemoci přišel o jednu nohu (během psaní této práce již přišel o druhou nohu, ale stále řídí auto), a aby se dostal nejprve na čerpací stanici, pak k pokladně a zpět, je třeba hodně úsilí. Proto, aby mohl natankovat své auto, musíme cestovat do čerpací stanici společně. Existuje však řešení (implementované v této práci), které pomůže handicapovaným využít čerpací stanici samostatně – možnost přivolat obsluhu u výdejního stojanu vybraného v aplikaci pro další pomoc.\nl
Každý je odhodlán osvobodit lidstvo od banální, rutinní práce, jako je stání u pokladny, která poškozuje nejen zdraví, ale i emocionální složku. Mnoho z toho, co se den za dnem, čas od času opakuje, se lidé snaží automatizovat. Zlepšení a optimalizace těchto procesů je možná pouze automatizací, zbaví člověka této potřeby, a tím mu poskytne více času pro sebe, rodinu a rozvoj. Nesmíme zapomínat na takové zdroje, jako je papír a elektřina. Při každém tankování a platbě paliva se na pokladně vytiskne doklad o zaplacení, který se svou velikostí může zdát jako nepodstatná součást ekologických škod, ale když se tak děje denně a ve velkém množství, škody se mnohonásobně zvyšují. Nejčastěji tyto doklady vyhodíme, ale když jsou potřeba, je úplně jedno, v jakém formátu jsou, v papírové nebo elektronické podobě. Elektronická verze je rozhodně pohodlnější než ta papírová, která se může ztratit, ušpinit nebo zaneřádit přihrádku na rukavice nebo cormanové džíny. Existují také čerpací stanice, například od Globus Bonus, kde je využití lidských zdrojů nahrazeno terminály, které jsou umístěny u každé čerpací stanice . Například, máme 4 čerpací stanice a každá z nich je oboustranná a každá strana potřebuje nainstalovat platební zařízení. To je nejen velká spotřeba energie, ale také drahé na vybavení.

% \sec Minimální dokument

% Můžete si vytvořit soubor "minimal.tex" s~tímto obsahem:

% \begtt
% \input ctustyle3
% \worktype [B/CZ]
% \faculty {F3}
% \department {Katedra permoníků}
% \title {Minimální dokument}
% \author {Pepa z Depa}
% \date {Leden 2013}
% \abstractEN {This document is for testing purpose only.}
% \abstractCZ {Tento dokument je pouze pro potřeby testování.}
% \declaration {Prohlašuji, že jsem se neflákal.}
% \makefront

% \chap Úvod
% Text úvodu.

% \sec Myšlenka
% Další text.
% \bye
% \endtt

% Založte si pracovní adresář a do něj dejte šablonu "ctustyle3.tex" a logo
% ČVUT "ctulogo-new.pdf". Také tam dejte všechny soubory s různými variantami
% fontů Technika s příponami "otf". Konečně tam uložte výše zmíněný
% soubor "minimal.tex" a zpracujte jej \OpTeX/em. To znamená,
% že na příkazový řádek napíšete:

% \begtt
% optex minimal
% \endtt


% Objeví se varování o~chybějících údajích pro obsah. Zpracujte tedy tento soubor 
% \OpTeX/em ještě jednou. Nyní by už měla všechna varování zmizet a
% vytvoří se soubor "minimal.pdf".

% Co obsahuje minimální dokument? Na prvním řádku je zavedeno makro
% \ctustyle{} ve verzi 3. Druhý řádek určuje
% typ dokumentu. Jsou k~dispozici následující možnosti (vyberte jen jednu
% z~nich):

% \begtt
% \worktype [B/CZ] % bakalářka v češtině
% \worktype [B/SK] % bakalářka ve slovenštině
% \worktype [B/EN] % bakalářka v angličtině
% \worktype [M/CZ] % diplomka v češtině
% \worktype [M/SK] \worktype [M/EN] % diplomka ve slovenštině, angličtině
% \worktype [D/EN] % disertace v angličtině
% \worktype [D/CZ] \worktype [D/SK] % to snad asi ne :-)
% \worktype [O/CZ] \worktype [O/SK] \worktype [O/EN] % ostatní typ práce
% \endtt

% Dále v~příkladu minimálního dokumentu následují tzv. {\em deklarační 
% příkazy}, které vymezují základní údaje o~dokumentu.
% Žádný z~nich nesmí chybět, jinak \TeX{} ohlásí chybu. 

% Pak následuje příkaz "\makefront", který vytvoří titulní stranu, vypíše text
% prohlášení a texty abstraktů a také vytvoří obsah dokumentu (včetně
% případného seznamu obrázků a tabulek).

% Za příkazem "\makefront" pokračuje text dokumentu. Kapitola je zahájena 
% příkazem "\chap" a sekce příkazem "\sec". Za těmito příkazy následuje název
% kapitoly, resp. sekce. 

% \sec Deklarační příkazy vymezující údaje o~dokumentu

% Kromě výše zmíněných povinných deklaračních příkazů je obvyklé použít i
% některé další. 
% Všechny tyto příkazy jsou uvedeny v~tabulce~\ref[deklarace].
% Není-li některý z~nepovinných deklaračních příkazů v~dokumentu 
% uveden, znamená to, že odpovídající údaj je prázdný.
% Na pořadí deklaračních příkazů v~dokumentu nezáleží,
% ale všechny musejí být umístěny před příkazem~"\makefront".

% \midinsert
% \clabel[deklarace]{Seznam deklaračních příkazů}
% \def\*{{\rm*}}
% \bigskip
% \ctable{ll}{
% \quad Příkaz  & \quad Význam \crl \tskip 4pt
% \ttb faculty \*     & Fakulta. Možnosti: F1, F2, F3, \dots, F8, MUVS \cr
% \ttb department \*  & Název katedry nebo ústavu. \cr
% \ttb title \*       & Titul dokumentu. \cr
% \ttb subtitle       & Doplňkový titul dokumentu. \cr
% \ttb author \*      & Jméno a příjmení autora. \cr
% \ttb supervisor     & Jméno a tituly vedoucího práce (školitele u Ph.D.). \cr
% \ttb date \*        & Měsíc a rok vytvoření práce. \cr
% \ttb authorinfo     & email autora nebo něco podobného. \cr
% \ttb studyinfo      & Název studijního programu, studijního oboru. \cr
% \ttb workinfo       & URL práce, loga sponzorů nebo něco podobného. \cr
% \ttb workname       & Jméno typu práce, je-li typu \uv{ostatní}. \cr
% \ttb titleEN        & Titul práce, není-li {\ttb title} v~angličtině. \cr
% \ttb titleCZ        & Titul práce, není-li {\ttb title} v~češtině. \cr
% \ttb titleSK        & Analogie jako {\ttb titleCZ} pro slovenštinu. \cr
% \ttb subtitleEN     & Doplňkový titul, není-li {\ttb subtitle} v~angličtině. \cr
% \ttb subtitleCZ     & Doplňkový titul, není-li {\ttb subtitle} v~češtině. \cr
% \ttb subtitleSK     & Analogie jako {\ttb subtitleCZ} pro slovenštinu. \cr
% \ttb pagetwo        & Text umístěný na straně dva za titulní stránkou dole. \cr
% \ttb abstractEN \*  & Abstrakt v~angličtině. \cr
% \ttb abstractCZ \*  & Abstrakt v~češtině. \cr
% \ttb abstractSK     & Abstrakt ve slovenštině (nahrazuje {\ttb abstractCZ}). \cr
% \ttb keywordsEN     & Klíčová slova v~angličtině. \cr
% \ttb keywordsCZ     & Klíčová slova v~češtině. \cr
% \ttb keywordsSK     & Klíčová slova slovensky (nahrazuje {\ttb keywordsCZ}). \cr
% \ttb thanks         & Text poděkování. \cr
% \ttb declaration \* & Text prohlášení. \cr
% \ttb specification  & Zadání práce, viz sekci~\ref[ozadani]. \cr
% }\par\nobreak\medskip
% \caption/t Seznam deklaračních příkazů. Hvězdičkou jsou označeny povinné příkazy.
% \endinsert

% Za každým deklaračním příkazem následuje údaj uzavřený do složených závorek
% "{...}". Údaje pište v~hlavním jazyku dokumentu, tj. v~jazyku, který jste
% vyplnili v~parametru příkazu "\worktype". Pouze údaje ve tvaru "\slovoEN" resp.
% "\slovoCZ" resp. "\slovoSK" vyplňujte v~jazyce podle zkratky v~názvu
% příkazu.

% Mezi povinné údaje patří "\abstractEN" a dále jeden ze dvou "\abstractCZ"
% nebo "\abstractSK". I~když je hlavním jazykem dokumentu angličtina, vyžaduje
% se uvést ještě abstrakt v~místním nebo mateřském jazyce.

% Není-li hlavním jazykem dokumentu angličtina, doporučuje se uvést údaj
% "\titleEN", resp. "\subtitleEN", s~překladem názvu, resp. podnázvu, do
% angličtiny. A~obráceně: je-li hlavním jazykem angličtina, je samozřejmě údaj
% "\title" v~tomto jazyce. Pak se ale doporučuje uvést ještě údaje
% "\titleCZ", "\subtitleCZ" nebo "\titleSK", "\subtitleSK". Tyto údaje se
% objeví pod abstraktem v~daném jazyce.

% Je-li titul příliš dlouhý, pak se na titulní straně pravděpodobné rozlomí do
% více řádků. Někdy ale by si člověk přál jiné rozlomení, než vymyslel stroj,
% protože je vhodnější rozdělit název do řádků podle významových celků, kterému stroj
% nemůže rozumět. V~takovém případě můžete do názvu do místa, 
% kde si přejete provést zlom, 
% přidat příkaz "\nl" (zkratka za new line).

% Typ dokumentu (B, M, D) se v~hlavním jazyce vytiskne na titulní straně jako
% \uv{bakalářská práce}, \uv{diplomová práce} atd.
% Pokud tvoříte jiný typ dokumentu, pište "\worktype[O/CZ]" (nebo jiný jazyk).
% V~takovém případě jsou deklarační příkazy "\declaration", "\abstractEN",
% "\abstractCZ/SK" nepovinné a typ práce je naopak nutné vymezit deklaračním příkazem
% "\workname". Například:

% \begtt
% \workname {Domácí úkol do předmětu AB004C}
% \endtt

% Doporučuji vyjít ze zdrojového souboru tohoto dokumentu "ctustyle-doc.tex" 
% a zkopírovat si ho do výchozího souboru vaší práce, například "bakalarka.tex".
% Pak v~tomto souboru udělejte změny na místech, kde se vaše práce liší od
% tohoto dokumentu. Svou práci pak můžete \TeX{}ovat příkazem:

% \begtt
% optex bakalarka
% \endtt


% \sec Rozvržení zdrojového textu dokumentu

% Je na autorovi, zda se rozhodne za příkazem "\makefront" pokračovat ve psaní
% a vloží celý svůj dokument do jediného zdrojového souboru (podobně jako zde minimální
% dokument). V~případě rozsáhlejší práce ovšem je někdy výhodné rozdělit
% dokument například podle kapitol na jednotlivé soubory a každou kapitolu
% načítat jako soubor zvlášť příkazem "\input". Tato koncepce je předvedena 
% v~souboru "ctustyle-doc.tex".

% Čtenářům doporučuji podívat se do zdrojových souborů tohoto dokumentu
% "uvod.tex", "popis.tex" a "prilohy.tex", aby se seznámili s~tím, jak vypadá
% \uv{kultura psaní zdrojových souborů}. Je třeba se vyhnout tomu, aby to bylo
% zmastěné tak, že se v~tom nikdo nevyzná, třebaže je \TeX{} dosti tolerantní.
% Podobnost s~jinými programovacími jazyky není čistě náhodná.

% Pokud jste si důkladně prohlédli soubor "ctustyle-doc.tex", jistě jste si všimli, že
% je tam použit znak~{\tt\%} jako komentářový znak, který zahajuje komentář
% (až do konce řádku). Komentáře jsou při zpracování dokumentu ignorovány. 
% Můžete se zaměřit při zpracování dokumentu jen na jednu kapitolu, pokud ostatní
% příkazy "\input soubor" zakryjete procentem. To je obvyklá praxe, když se
% člověk soustředí na jeden menší problém a nechce se zdržovat zpracováním
% celého dokumentu.


% \sec Pracovní prostředí

% Textový editor, ve kterém pořizujete zdrojový text dokumentu, je volbou
% každého autora. V~této věci zde nenajdete žádné doporučení. Prohledejte
% internet, zeptejte se kolegů. Editor samozřejmě musí být \uv{programátorský
% editor}, tj. nesmí si vymýšlet žádné skryté formátovací elementy. Soubor
% musí být uložen na disk jako prostý text v~kódování češtiny nebo slovenštiny 
% v~UTF-8. Výhodné je, pokud editor disponuje možností použít klávesovou zkratku
% na spuštění externího příkazu, v~tomto případě příkazu 
% "optex". Ve vedlejším okně můžete mít trvale spuštěný prohlížeč PDF
% dokumentů konfigurovaný tak, aby dokázal poznat, že došlo ke
% změně PDF dokumentu a obnovil v~takovém případě zobrazení dokumentu.

% \sec Potřebné soubory pro zpracování

% Dokument je rozumné zpracovávat včetně vkládaných obrázků (ve formátu JPG,
% PNG nebo PDF) v~jednom vyhrazeném adresáři. \TeX{} musí být také schopen
% dohledat soubor se šablonou "ctustyle3.tex", soubory pro fonty Technika 
% ("Technika-*.otf") a logo
% "ctulogo-new.pdf". To nejjednodušeji zajistíte tak, že tyto soubory budou
% přítomny také v~pracovním adresáři dokumentu. 
% Není to ale nutné. Můžete je nakopírovat do \TeX{}ové distribuce, tj. uložit
% je na vhodné místo (podle návodu k~\TeX{}ové distribuci) a spustit
% obnovovací příkaz typu "texhash". Pak tyto soubory \TeX{} dokáže dohledat a
% nemusíte je mít v~aktuálním adresáři. 

% Máte-li \TeX{}live, pak potřebné soubory můžete také nakopírovat do
% uživatelského adresáře "texmf/", který je dále roztříděn podle typu: 
% "tex/" a "fonts/opentype/". 
% To má tu výhodu, že když později obnovíte systém nebo
% kompletně celou \TeX{}ovou distribuci, soubory do
% systému nemusíte kopírovat znovu. V prostředí Linuxu a příkazového řádku
% vypadá tato činnost (po stažení ZIP archivu
% z~GITHub\urlnote{https://github.com/olsak/CTUstyle3}) následovně:

% \begtt
% unzip CTUstle3-main.zip
% cd CTUstyle3-main/
% mkdir -p ~/texmf/tex/ctustyle3/ ~/texmf/fonts/opentype/technika/
% cp ctustyle3.tex ctulogo-*.pdf ~/texmf/tex/ctustyle3/
% cp Technika-*.otf ~/texmf/fonts/opentype/technika/
% \endtt

% V myšoidně zaměřených operačních systémech musíte k dosažení téhož nějakým
% způsobem pohybovat a klikat myší. 

% Všechny soubory, které jsou součástí \ctustyle{}, jsou vyjmenovány a jejich
% význam je vysvětlen v příloze~\ref[seznamfilu].


% \sec Řešení problémů

% Je možné, že budete mít instalovánu starší distribuci \TeX{}live, která
% neobsahuje \OpTeX. Pak můžete \OpTeX/ instalovat dle návodu na 
% stránce\urlnote{http://petr.olsak.net/optex} nebo použít verzi 2 nebo 1
% šablony \ctustyle, která nevyžaduje \OpTeX/ a vystačí si s \csplain/em, jenž
% je v \TeX/ových distribucích v potřebné verzi už od roku 2013.

% Soubor maker \ctustyle{} je zatím v~testovacím provozu. Není vyloučeno, že
% se objeví nějaké chyby nebo záhadné chování. Máte-li pocit, že se tak stalo,
% zašlete prosím na adresu "petr@olsak.net" popis chyby a připojte k~němu
% ".log" soubor dokumentu a pokud možno minimální ukázkový dokument, na kterém
% je chyba patrná.

% Autor \ctustyle{} je připraven prostřednictvím emailu poradit
% jakémukoli studentu ČVUT se záludnostmi při formátování závěrečné práce,
% pokud pro formátování použil \csplain{} nebo \OpTeX/ (tedy nikoli \LaTeX).

